dhdpcd
ping ya.ru //for example
setfont cyr-sun16
archinstall
раскладка  eng -> install -> us -> us
регион зеркала  []
/russia
язык локализации en_US
/ написать Ru
Кодировка локализации по дефолту
То, что выбрали для виртуали, то и ставить
(можно apk на флэшку)
имя хоста
desktop - kde
Графический драйвер - НЕ! выбирать proprietry!
Выбираем open-source
--------------------
На даче All-open-source
pipewire
использовать network manager
---------------------
poweroff - замерли


console
обновляем sudo pacman -Syyu
пароль
Multipletesting убрать
Все, что теститься, не подключаем
sudo nano/etc/pacman.conf
#multilib-testing
#include = /etc/pacman.d/mirrorlist
стрелочкой к (КАКОЙ СТРЕЛОЧКОЙ???)
etc/pacman.conf

Браузер
sudo pacman -S chromium

sudo pacman -S kdialog